平佣時代將終結

細價股一周：平佣時代將終結 - 梁杰文

證監會上月底向證券商發出指引，要求登入程序實施雙重認證。資料圖片
證監會上月底向證券商發出指引，旨在降低及紓減互聯網交易相關的黑客入侵風險，例如要求登入程序實施雙重認證；客戶登入交易系統及執行交易，券商需透過電郵或短訊立即通知客戶；在網頁閒置一段時間後強制登出；密碼政策方面亦需設定最短密碼長度，包含字母與數字，並應提醒客戶每90日更新密碼。
雙重認證並非雙重密碼那麼簡單，雙重認證屬更高要求，例如輸入由保安編碼器產生或手機短訊發出的一次性密碼，亦包括生物認證（掃描指紋、聲紋、虹膜或臉孔）及數碼證書（USB認證鑰匙）。新要求半年後落實，對喜好上網落盤的投資者，若經常出門遠行，將來要考慮手機能否接收密碼短訊，出門需常備保安編碼器，以備牛市追價買貨，跌市時「盡快」沽貨止蝕。若在多間公司有賬戶，便要分清不同編碼器及登入密碼並定時更改。
首當其衝還有一批單純依賴互聯網交易及平佣作招徠的券商，雙重認證為客戶帶來不便，減低買賣次數，亦增加券商經營成本，收費實難維持現時水平。惟有提供更多增值服務，如美股買賣、外國期貨、外匯、期貨期權、孖展融資等方式吸客，免佣、平佣交易時代將一去不返。

梁杰文
財技學人
本欄逢周三刊出

窮撚救星一通點算

麻撚煩，有時等極都未有個SMS

出門需常備保安編碼器

屌 雙重保安 = 密碼+ touchid
依家致富都係咁啦

你提一提我先知致富有touch id

有撚呀
用緊致富

見到app store有不過唔識用

條友唔識IT野

致富用緊雙密碼 好撚慢
我都好想有touch id 屌

on9

IB

唔撚係掛

手機交易app用唔用到?

好似仲未更新 但應該遲早有
依家佢個TOPTRADER平台可以用

唔明
Chief手機唔係用(MH) trade咩
手機未用到咁個指紋幾時用

本地IT股大升

點解唔係跌?

一通點算

作者係咪 on9 架

一個google authenticator已經搞掂啦
同埋關佣咩事

唔用腦...牛牛都齊啦

弱智
要沽貨時叫你拮手指都照拮啦

你話aastock都要雙重登入就可能會有影響

未撚驚過

一通班IT都算係咁